{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"2022-2-EuPescadorDoc","text":""},{"location":"#sobre","title":"Sobre","text":"<p> Este reposit\u00f3rio tem o prop\u00f3sito de armazenar a documenta\u00e7\u00e3o do projeto Eu Pescador, gerenciado pelo time 3 das disciplinas de Engenharia de Produto de Software ( EPS ) e M\u00e9todos de Desenvolvimento de Software ( MDS ) da Faculdade do Gama no per\u00edodo 2022/2. </p>"},{"location":"#equipe","title":"Equipe","text":"Foto Disciplina Nome GitHub E-mail EPS Eduarda Serv\u00eddio ServidioEC dudaservidio@gmail.com EPS Emily Dias emysdias diassousa@yahoo.com.br MDS Gabriel Ferreira oo7gabriel gabrielfsacademico@gmail.com MDS Gustavo Barbosa brbsg gustavobarbosa7162@gmail.com EPS Joao Gabriel flyerjohn jg.antunes.medeiros@gmail.com MDS Lucas Rodrigues lucascard cardosolucasrodrigues@gmail.com EPS Marcelo Victor marcelog5 marcelovictorg2@gmail.com EPS Thiago Guilherme ThiagoGMF 180028308@aluno.unb.br MDS Wallyson Andre wallyson97 wallysonandre22@gmail.com EPS Washington Bispo WashingtonBispo juniorbispo515@gmail.com MDS Weslley Alves weslley17w weslley17w@gmail.com"},{"location":"atas/reuniao-com-cliente/ata_11_11_22/","title":"Ata reuni\u00e3o 11/11/2022","text":"<p>Presentes: Presentes: Oscar, Hilmer, Eduarda, Emily, Gabriel, Jo\u00e3o, Marcelo, Thiago, Wallyson, Washington e Weslley.  Local: Call pelo Teams.  Objetivo: entender o produto a partir do Lean Inception (do semestre anterior) que o Oscar ir\u00e1 nos apresentar.  Descri\u00e7\u00e3o: o Oscar apresentou a vis\u00e3o do Produto, \u00c9-N\u00e3o \u00c9 \u2013 Faz-N\u00e3o Faz, objetivos do neg\u00f3cio, personas, jornadas do usu\u00e1rio e uma vis\u00e3o geral do do Brainstorming de Funcionalidades do Lean Inception do semestre anterior.</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-cliente/ata_11_11_22/#pontos-abordados","title":"Pontos abordados:","text":"<p>Vis\u00e3o do Produto: de acordo com os semestres, tem mudado pouco, ou seja, a vis\u00e3o do produto ser\u00e1 semelhante a definida no semestre passado. Oscar n\u00e3o sugeriu mudan\u00e7as nessa parte, mas frisou que a aplica\u00e7\u00e3o mobile n\u00e3o funciona corretamente offline. </p> <p>\u00c9-N\u00e3o \u00c9 \u2013 Faz-N\u00e3o Faz: N\u00e3o h\u00e1 muitas mudan\u00e7as nos cards do Lean Inception do semestre passado, mas eles podem ser melhor detalhados. Retirar \u201cRestaurante Japon\u00eas\u201d do N\u00e3o-\u00c9, n\u00e3o faz sentido ao escopo do projeto. O Oscar, por meio do N\u00e3o Faz, frisou a import\u00e2ncia de se utilizar um buffer para n\u00e3o dar acesso a localiza\u00e7\u00e3o exata das esp\u00e9cies de peixe para evitar o incentivo \u00e0 pesca de esp\u00e9cies espec\u00edficas, que algumas vezes podem estar amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o. </p> <p>Objetivos do Neg\u00f3cio: em geral, os objetivos listados pelos alunos tangem a uma mesma linha de pensamento: mapear as esp\u00e9cies de peixes pescadas pela aplica\u00e7\u00e3o mobile, que servir\u00e3o como base de dados para os pesquisadores, que estar\u00e3o vis\u00edveis em um acervo de esp\u00e9cies na aplica\u00e7\u00e3o Web. </p> <p>Personas: n\u00e3o sugeriu mudan\u00e7as. O professor sugeriu a cria\u00e7\u00e3o de uma terceira persona para o perfil pescador esportivo, mas o Oscar alegou que as funcionalidades na aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o as mesmas para todos os perfis de pescadores. Logo, n\u00e3o h\u00e1 necessidade da cria\u00e7\u00e3o de uma terceira persona.</p> <p>Jornadas das personas: n\u00e3o sugeriu mudan\u00e7as na jornada da persona pesquisadora, mas sugeriu mudan\u00e7as na jornada do pescador. No fluxo passado, h\u00e1 um campo que diz que o pescador ter\u00e1 acesso pelo aplicativo das esp\u00e9cies no mapa, \u00e9 necess\u00e1rio retirar para evitar a pesca predat\u00f3ria; \u00c9 necess\u00e1rio acrescentar ao fluxo o uso da aplica\u00e7\u00e3o de modo offline e que os pescadores ter\u00e3o acesso aos registros que j\u00e1 fez e os que foram aprovados e disponibilizados no mapa de forma distorcida.</p> <p>Ao fim da reuni\u00e3o, o Oscar apresentou de forma geral o Brainstorming de Funcionalidades para dar um ponta p\u00e9 inicial na formula\u00e7\u00e3o das ideias da equipe quanto a esse ponto. Sugeriu retirar as fun\u00e7\u00f5es voltadas a \u201cMachine Learning\u201d e a \u201cN\u00e3o mostrar locais onde a pesca \u00e9 proibida\u201d.</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-cliente/ata_11_11_22/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 11/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduarda 25/11/2022 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do doc no repo Eduarda"},{"location":"atas/reuniao-com-cliente/ata_18_11_22/","title":"Ata reuni\u00e3o 18/11/2022","text":"<p>Presentes: Oscar, Hilmer, Eduarda, Emily, Gabriel,Gustavo, Lucas, Marcelo, Washington, Thiago, Wallyson e Weslley.  Local: Call pelo Teams.  Objetivo: discutir o Brainstorming de Funcionalidades.  Descri\u00e7\u00e3o: a equipe apresentou para o Oscar as funcionalidades e melhorias pensadas para a aplica\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-cliente/ata_18_11_22/#pontos-abordados","title":"Pontos abordados:","text":"<ul> <li>Com o aux\u00edlio do professor, foi poss\u00edvel definir melhor as funcionalidades e pontos de melhoria do mobile e web.</li> <li>Alguns cards do mural n\u00e3o est\u00e3o muito bem explicados, \u00e9 preciso escrever de forma sucinta e clara;</li> <li>O professor sugeriu corrigir os cards e pedir para o Oscar validar as funcionalidades e melhorias;</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao-com-cliente/ata_18_11_22/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 18/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduarda 25/11/2022 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do doc no repo Eduarda"},{"location":"atas/reuniao-com-cliente/ata_28_11_22/","title":"Ata reuni\u00e3o 28/11/2022","text":"<p>Presentes: Oscar, Eduarda, Emily, Gabriel, Gustavo, Jo\u00e3o, Marcelo, Thiago, Wallyson, Washington e Weslley.  Local: Call pelo Teams.  Objetivo: validar e priorizar o Brainstorming de Funcionalidades.  Descri\u00e7\u00e3o: a equipe precisou apresentar para o Oscar as funcionalidades que foram corrigidas como sugest\u00e3o na reuni\u00e3o passada, pois ele n\u00e3o tinha conseguido fazer uma revis\u00e3o das funcionalidades anteriormente, decidindo as fun\u00e7\u00f5es realmente v\u00e1lidas para a aplica\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-cliente/ata_28_11_22/#pontos-abordados","title":"Pontos abordados:","text":"<ul> <li>Alguns cards, com funcionalidades, foram exclu\u00eddos por n\u00e3o serem necess\u00e1rios no ponto de vista do Oscar.</li> <li>O Oscar validou o Brainstorming de funcionalidades do Mobile e Web, segundo ele n\u00e3o faltou funcionalidades.</li> <li>A equipe, juntamente com o Oscar, fez a prioriza\u00e7\u00e3o das funcionalidades validadas.</li> <li>A equipe apresentou e validou com o Oscar: o logotipo e um prot\u00f3tipo inicial da tela web de listagem de peixes, trazendo fun\u00e7\u00f5es a mais para a tela.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao-com-cliente/ata_28_11_22/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 28/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento e Adi\u00e7\u00e3o do doc no repo Eduarda"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_10_11_22/","title":"Ata reuni\u00e3o 10/11/2022","text":"<p>Presentes: Eduarda, Emily, Jo\u00e3o, Gabriel, Marcelo, Thiago, Wallyson, Washington e Weslley.  Local: Call pelo Discord.  Objetivo: brainstorming.  Descri\u00e7\u00e3o: listagem dos problemas do projeto para debater com o Oscar na reuni\u00e3o de amanh\u00e3 (11/11/2022).</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_10_11_22/#problemas-identificados","title":"Problemas identificados:","text":""},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_10_11_22/#web","title":"Web","text":"<p>Controle dos dados, \u00e9 voltado para o admin e pesquisador.</p> <ul> <li>N\u00e3o tem seguran\u00e7a no login: n\u00e3o tem recupera\u00e7\u00e3o de senha, n\u00e3o tem criptografia (biblioteca), rotas sem autentica\u00e7\u00e3o;</li> <li>precisa melhorar a parte visual;</li> <li>Melhorar usabilidade;</li> <li>funcionalidade de exportar o log de peixes;</li> <li>Colocar barra de pesquisa nos peixes;</li> <li>Dropdown da conta n\u00e3o funciona;</li> <li>Os peixes s\u00e3o bot\u00f5es, mas n\u00e3o redireciona a nada;</li> <li>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel editar o log de peixes (usabilidade ruim);</li> <li>Responsividade;</li> <li>Scroll extra;</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o 'desde' n\u00e3o funciona na ger\u00eancia de perfil;</li> <li>Foto na p\u00e1gina de detalhes do log n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mudar;</li> <li>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel editar o pin no mapa na tela de detalhes do log;</li> <li>Ter bot\u00e3o de pedir para editar na p\u00e1gina de log, pois \u00e9 poss\u00edvel aprovar mas n\u00e3o rejeitar (sugest\u00e3o);</li> <li>Fazer pagina\u00e7\u00e3o (quantos peixes por p\u00e1gina?)</li> <li>Colocar logo no site;</li> <li>Documentar o back-end;</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_10_11_22/#mobile","title":"Mobile","text":"<p>Voltado para o pescador.</p> <ul> <li>n\u00e3o funciona off;</li> <li>Melhorar usabilidade;</li> <li>Problema no async storage;</li> <li>Precisa fazer teste;</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_10_11_22/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 10/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduarda 11/11/2022 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do doc no repo Emily"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_17_11_22/","title":"Ata reuni\u00e3o 17/11/2022","text":"<p>Presentes: : Eduarda, Emily, Gabriel, Gustavo, Marcelo, Thiago, Wallyson, Washington e Weslley. Local: Call pelo Discord.  Objetivo: realizar o Lean Inception.  Descri\u00e7\u00e3o: preencher o Mural com a vis\u00e3o do produto, \u00e9-n\u00e3o \u00e9, faz-n\u00e3o faz, objetivos do neg\u00f3cio, personas, jornada do usu\u00e1rio e brainstorming do usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_17_11_22/#divisao-das-tarefas","title":"Divis\u00e3o das tarefas:","text":"<p>Dividiu-se a equipe em 3 subgrupos para realizar a etapa de Vis\u00e3o do Produto:</p> <ul> <li>Washignton, Wallyson e Eduarda</li> <li>Emily, GaboSM e Weslley</li> <li>Gustavo, Luquinhas, Marcelo e Thiago.</li> </ul> <p>3 vis\u00f5es foram criadas, juntou-se novamente todos da equipe e discutiu-se as ideias para uma vis\u00e3o do produto final.</p> <p>Os demais pontos do Lean Inception: \u00c9, n\u00e3o \u00e9; faz,n\u00e3o-faz,objetivos do neg\u00f3cio, personas, jornada do usu\u00e1rio e brainstorming do usu\u00e1rio foram discutidos com todos os integrantes presentes na chamada, sem divis\u00f5es de tarefas por subgrupo.</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_17_11_22/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 17/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduarda 25/11/2022 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do doc no repo Eduarda"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_19_11_22/","title":"Ata reuni\u00e3o 19/11/2022","text":"<p>Presentes: : Gabriel, Gustavo, Marcelo, Thiago, Washington e Weslley. Local: Call pelo Discord.  Objetivo: realizar ajustes do Lean Inception.  Descri\u00e7\u00e3o: ajustes de melhorias do brainstorming pedido pelo professor e pelo Oscar.</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_19_11_22/#pontos-abordados","title":"Pontos abordados:","text":"<p>A call foi feita para fazer os ajustes pedidos pelo Oscar, onde uma pessoa compartilhou tela e foram passando por todos os cards do lean inception na parte do brainstorming.</p> <p>Ap\u00f3s a call, foi feita uma revis\u00e3o pela Emily que fez os ajustes finais e passou o link atualizado para o Oscar no Discord, esperando o feedback final para continuar com o lean inception.</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_19_11_22/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 28/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Emily 28/11/2022 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do doc no repo Emily"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_23_11_22/","title":"Ata reuni\u00e3o 23/11/2022","text":"<p>Presentes: Emily, Jo\u00e3o, Gabriel, Marcelo, Eduarda, , Washignton, Gustavo, Wallyson, Weslley. Local: Call pelo Discord.  Objetivo: dividir tarefas para a equipe.  Descri\u00e7\u00e3o: a equipe debateu os t\u00f3picos que precisam estar prontos para a primeira entrega e definiu atividades necess\u00e1rias para realizar.</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_23_11_22/#divisao-das-tarefas","title":"Divis\u00e3o das tarefas:","text":"<ul> <li>Roadmap (Marcelo,  Wallyson)</li> <li>EAP (Antunes, Emily, Weslley)</li> <li>Prot\u00f3tipo da tela de informa\u00e7\u00e3o web (Eduarda,  Gabriel, Emily)</li> <li>Relatar em um documento as organiza\u00e7\u00f5es da equipe (cronograma e pareamento) (Thiago, Washington)</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o de risco (Washington, Thiago)</li> <li>Come\u00e7ar a fazer o deploy do mobile (Barbosa, Antunes, Lucas)</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_23_11_22/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 23/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduarda 25/11/2022 1.1 Adi\u00e7\u00e3o do doc no repo Eduarda"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_29_11_22/","title":"Ata reuni\u00e3o 29/11/2022","text":"<p>Presentes: Eduarda, Emily, Jo\u00e3o, Gabriel, Gustavo, Marcelo, Thiago, Washignton, Wallyson e Weslley. Local: Call pelo Discord.  Objetivo: finaliza\u00e7\u00e3o do Lean Inception a partir das funcionalidades validadas.</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_29_11_22/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li>A equipe debateu os esfor\u00e7os, neg\u00f3cios e UX das funcionalidades validadas (revis\u00e3o t\u00e9cnica, de neg\u00f3cio e UX);</li> <li>Estimou para montar o sequenciador;</li> <li>Definiu o MVP canvas;</li> <li>Marcou a pr\u00f3xima reuni\u00e3o para montar o backlog e fazer um Dojo de testes.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_29_11_22/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 29/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduarda"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_30_11_22/","title":"Ata reuni\u00e3o 30/11/2022","text":"<p>Presentes: Eduarda, Emily, Marcelo, Thiago, Washignton, Wallyson e Weslley. Local: Call pelo Discord.  Objetivo: montagem do backlog e divis\u00e3o de tarefas.  Descri\u00e7\u00e3o: defini\u00e7\u00e3o dos \u00e9picos e hist\u00f3rias de usu\u00e1rios com base no sequenciador montado na reuni\u00e3o passada. E divis\u00e3o de tarefas consideradas priorit\u00e1rias para realiza\u00e7\u00e3o na semana.</p>"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_30_11_22/#divisao-das-tarefas","title":"Divis\u00e3o das tarefas:","text":"Tarefa Membro Respons\u00e1vel Configurar o sonarcloud Marcelo, Antunes, Thiago Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade Eduarda, Gabriel Configura\u00e7\u00e3o/revis\u00e3o com padr\u00f5es de comunidade de software livre Emily, Wallyson Template de pull request Emily Planilha de custo Marcelo, Weslley Planilha de qualidade Washington, Lucas"},{"location":"atas/reuniao-com-time/ata_30_11_22/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 30/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduarda"},{"location":"organizacao/comunicacao/","title":"Planejamento de Comuni\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento aborda as pricipais ferramentas que foram utilizadas ao longo do projeto para a comunica\u00e7\u00e3o entre os stakeholder do projeto e os contextos em que foram utilizadas.</p>"},{"location":"organizacao/comunicacao/#quadro","title":"Quadro","text":"Logo Nome Utiliza\u00e7\u00e3o Discord Utilizando para reuni\u00f5es entre a equipe e comunica\u00e7\u00e3o durante o pareamento. GitHub Utilizado como reposit\u00f3rio dos documentos e do c\u00f3digo fonte Google Drive Utilizado para armazenamento de documentos, tabelas e outros documentos referentes ao projeto. Mural Utilizado para a documenta\u00e7\u00e3o do Lean Inception Teams Utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es entre o Product Owner e a equipe. Telegram Utilizado para comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida entre a equipe. Zenhub Utilizado para documentar a baseline de requisitos, roadmap, servir como quadro Kanban para o time e atribui\u00e7\u00f5es de tarefas"},{"location":"organizacao/comunicacao/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 25/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Thiago e Washington 25/11/2022 1.1 Ajustando src das imagens Thiago"},{"location":"organizacao/conhecimentos/","title":"Quadro de Conhecimentos","text":"<p>O quadro de conhecimentos serve para mapear as habilidades dos integrantes com as ferramentas utilizadas durante o desenvolvimento do projeto, dessa forma podemos ter uma melhor vis\u00e3o da melhoria das habilidades dos integrantes ao longo do projeto. Al\u00e9m disso, ela tamb\u00e9m \u00e9 utilizada para melhor definir os parceiros de sprint, para que dessa maneiras as duplas tenham um n\u00edvel de conhecimento coerente com a dificuldade das issues.</p>"},{"location":"organizacao/conhecimentos/#quadro","title":"Quadro","text":""},{"location":"organizacao/conhecimentos/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 25/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Thiago e Washington"},{"location":"organizacao/custos/","title":"Gerenciamento de Custos","text":"<p>O gerenciamento de custo \u00e9 uma atividade de planejamento de um projeo que visa calcular os gastos sobre diferentes \u00f3ticas do produto. Dessa maneira O gerenciamento dos custos do projeto inclui os processos envolvidos em planejamento, estimativas, or\u00e7amentos, financiamentos, gerenciamento e controle dos custos, de modo que o projeto possa ser terminado dentro do or\u00e7amento aprovado.</p> <p>Para a realiza\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos aqui presentes foi utilizado dados reais que podem ser acessados ao fim e ao longo desse documento.</p>"},{"location":"organizacao/custos/#planilha-de-custo","title":"Planilha de Custo","text":""},{"location":"organizacao/custos/#custo-de-investimento","title":"Custo de Investimento","text":""},{"location":"organizacao/custos/#equipamentos","title":"Equipamentos","text":"<p>O custo de equipamentos se refere \u00e0 valor gasto para garantir que toda a equipe possua uma m\u00e1quina capaz de rodaz a aplica\u00e7\u00e3o de forma adequada. Levando em considera\u00e7\u00e3o o tamanho do produto e a quantidade de servi\u00e7os que s\u00e3o necess\u00e1rios para rod\u00e1-lo foi escolhido um notebook com processador Intel I5 de d\u00e9cima primeira gera\u00e7\u00e3o com 16 GB de mem\u00f3ria RAM e 256GB de armazenamento.</p> <p><code>Custo do Notebook</code> * <code>N\u00famero de integrantes</code> = <code>R$ 40.920,00</code></p>"},{"location":"organizacao/custos/#infraestrutura","title":"Infraestrutura","text":"<p>O custo relacionado \u00e0 infraestrutura \u00e9 aquele que \u00e9 separado para a aloca\u00e7\u00e3o de servidores remotos para a realiza\u00e7\u00e3o do deploy da aplica\u00e7\u00e3o. O servi\u00e7o utilizado para a implanta\u00e7\u00e3o vai ser o Heroku que tem uma cobran\u00e7a mensal de 5 dol\u00e1res. Com isso podemos calcular o valor mensal dos servidores:</p> <p><code>N\u00famero de servidores</code> * <code>Valor do servidor</code> = <code>40 d\u00f3lares/m\u00eas</code></p> <p>Al\u00e9m disso, para a publica\u00e7\u00e3o do aplicativo na Playstore do celulares Android tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio o pagamento \u00fanico de 25 d\u00f3lares.</p>"},{"location":"organizacao/custos/#custo-de-equipe","title":"Custo de Equipe","text":"<p>Segundo um artigo que calculou o valor de um aluno universit\u00e1rio para os cofres p\u00fablicos, um aluno de uma universidade p\u00fablica custa em m\u00e9dia R$ 19.766,00 ao ano para os cofres p\u00fablicos. Dessa forma, para sabermos o valor semanal de um aluno de uma universidade p\u00fablica podemos calcular da seguinte maneira:</p> <p><code>Valor de um aluno universit\u00e1rio anualmente/(12*4)</code> = <code>R$ 411,79</code> = <code>Valor semanal de um aluno</code></p> <p>Mas como um aluno da universidade n\u00e3o faz apenas uma disciplina devemos tamb\u00e9m fazer um c\u00e1lculo para saber o valor de uma mat\u00e9ria. Sabendo que para se formar no curso de software s\u00e3o necess\u00e1rio 232 cr\u00e9ditos e que o tempo m\u00ednimo de forma\u00e7\u00e3o \u00e9 de 10 semestres, podemos calcular que em m\u00e9dia o aluno faz 24 cr\u00e9ditos por semestre. Dessa maneira, supondo que em todas as mat\u00e9rias existe a mesma verba, temos que a disciplina de Engenharia de Produto de software disp\u00f5e da seguinte quantidade dos recursos.</p> <p><code>Quantidade da cr\u00e9ditos da disciplina * Valor semanal de um aluno / Quantidade de cr\u00e9ditos em m\u00e9dia</code> = <code>~R$ 68,50</code></p> <p>Por fim o custo da equipe por sprint pode ser dado por:</p> <p><code>68,50 * Tamanho da equipe</code></p>"},{"location":"organizacao/custos/#custos-extras","title":"Custos Extras","text":"<p>Energia El\u00e9trica: Para o c\u00e1lculo da energia el\u00e9trica \u00e9 necess\u00e1rio saber que o custo m\u00e9dio por kWh no DF \u00e9 de R$ 0,57/kWh e que de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do notebook escolhido, ele possui um consumo m\u00e9dio de 0.065Wh. Dessa maneira, podemos calcular o valor m\u00e9dio de um uso de 6 horas da seguinte maneira:</p> <p><code>6 horas do computador ligado</code> * <code>Energia gasta por hora</code> * <code>Pre\u00e7o do kWh no DF</code></p> <p>E para calcular o custo semanal fazer:</p> <ul> <li><code>Custo di\u00e1rio</code> * <code>N\u00famero de dias uteis/4</code>  * <code>N\u00famero de integrantes</code> </li> </ul> <p>Internet: Para o c\u00e1lculo do gasto com internet foi utilizado um comparador de planos de operadoras de banda larga. Por fim, foi escolhido o valor de R$ 120 que \u00e9 capaz de pagar por planos de at\u00e9 300 MB que s\u00e3o suficientes para garantir um bom acesso e uso da internet.</p> <p>Com isso o custo mensal com internet pode ser dado por:</p> <p><code>Valor m\u00e9dio da internet no DF</code> * <code>N\u00famero de integrantes</code> = <code>Custo Mensal com Internet</code></p>"},{"location":"organizacao/custos/#estimativas","title":"Estimativas","text":""},{"location":"organizacao/custos/#custo-da-atividade","title":"Custo da Atividade","text":"<p>O projeto ser\u00e1 desenvolvido no decorrer de 5 sprints com 6 horas semanais dedicadas por cada estudante. De acordo com o agregador de vagas \"Vagas\", o custo m\u00e9dio de um estagi\u00e1rio na \u00e1rea de desenvolvimento de sofwtare \u00e9 de R$1.341,00. Dessa forma podemos fazer o c\u00e1lculo da hora m\u00e9dia de um estagi\u00e1rio:</p> <p><code>1341,00</code> / <code>20 dias uteis no m\u00eas</code> / <code>6 horas di\u00e1rias</code> = <code>R$10,91/hora</code></p> <p>Dessa forma tamb\u00e9m podemos calcular o custo de uma atividade:</p> <p><code>Tempo gasto (em minutos)</code> * <code>N\u00famero de integrantes</code> * <code>Hora m\u00e9dia de um estagi\u00e1rio / 60</code> = <code>Custo de uma atividade</code> </p> <p>Estas estimativas ser\u00e3o realizadas em cada planejamento semanal, e poder\u00e3o ser visualizadas na seguinte planilha:</p>"},{"location":"organizacao/custos/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>PMI. Um guia do conhecimento em gerenciamento de projetos. Guia PMBOK 5a. ed. - EUA: Project Management Institute, 2013.</p> <p>Bielschowsky, Carlos Eduardo, and Nelson Cardoso Amaral. \"O CUSTO DO ALUNO DAS 2.537 INSTITUI\u00c7\u00d5ES DE EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR BRASILEIRAS: CAI UM MITO?.\" Educa\u00e7\u00e3o &amp; Sociedade 43 (2022).</p> <p>Estagi\u00e1rio em Desenvolvimento de Software. Vagas. Acessado em: 08 Dez, 2022 Dispon\u00edvel em: https://www.vagas.com.br/cargo/estagiario-em-desenvolvimento-de-software</p> <p>Valor da energia el\u00e9trica teve alta de 11,7% no DF entre 2020 e 2021. Brasil 61. 22 de Fevereiro de 2022. Acesso em 08 Dez, 2022 Dispon\u00edvel em: https://www.vagas.com.br/cargo/estagiario-em-desenvolvimento-de-software</p>"},{"location":"organizacao/custos/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 08/12/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Washington 05/02/2023 1.1 Alterando c\u00e1lculo dos custos Washington"},{"location":"organizacao/evm/","title":"An\u00e1lise de Valor Agregado (EVM)","text":""},{"location":"organizacao/evm/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O planejamento adequado e bem elaborado \u00e9 fundamental para que o gerenciamento de um projeto aconte\u00e7a de forma eficiente. Um poderoso recurso para dar maior confiabilidade no projeto \u00e9 a an\u00e1lise de valor agregado.</p> <p>O valor \u00e9 uma an\u00e1lise avan\u00e7ada de seu projeto quando ele ainda est\u00e1 em desenvolvimento. Segundo o PMBOK, valor agregado \u00e9 a quantidade de trabalho desempenhado expressa em termos do or\u00e7amento definido para tal.</p>"},{"location":"organizacao/evm/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>A An\u00e1lise do Valor Agregado tem como foco integrar as medi\u00e7\u00f5es de Cronograma, Escopo e Custo estabelecendo uma rela\u00e7\u00e3o entre o produto obtido e os custos reais incorridos.</p>"},{"location":"organizacao/evm/#evm-eupescador","title":"EVM - EuPescador","text":""},{"location":"organizacao/evm/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ul> <li>An\u00e1lise de Valor Agregado (EVM) em Projetos: Conhe\u00e7a e aprenda a calcular. Dispon\u00edvel em: http://valorecompetencia.com.br/gestao_de_projetos/analise-de-valor-agregado-evm-em-projetos-conheca-e-aprenda-a-calcular Acesso em: fev, 2023.</li> </ul>"},{"location":"organizacao/evm/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Modifica\u00e7\u00e3o Autor 04/02/2023 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Jo\u00e3o Gabriel"},{"location":"organizacao/grafico-de-gantt/","title":"Cronograma de Atividades - Gantt","text":"<p>O Gr\u00e1fico de Gantt \u00e9 uma ferramenta visual para controlar o cronograma de um projeto ou de uma programa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o, ajudando a avaliar os prazos de entrega e os recursos cr\u00edticos.</p>"},{"location":"organizacao/grafico-de-gantt/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>PMI. Um guia do conhecimento em gerenciamento de projetos. Guia PMBOK 5a. ed. - EUA: Project Management Institute, 2013.</p> <p>Gr\u00e1fico de Gantt: o que \u00e9, como funciona e como montar o seu. LE\u00c3O, Thiago. Dispon\u00edvel em: https://www.nomus.com.br/blog-industrial/grafico-de-gantt/. Acesso em: 11 dez. 2022.</p>"},{"location":"organizacao/grafico-de-gantt/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 11/12/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Jo\u00e3o Gabriel 10/01/2022 1.1 Atualiza\u00e7\u00e3o com as datas corretas do documento Jo\u00e3o Gabriel"},{"location":"organizacao/horarios/","title":"Horarios","text":"<p>Para facilitar o agendamento de reuni\u00f5es com o m\u00e1ximo de integrantes poss\u00edvel, foi criado um heatmap com os hor\u00e1rios dispon\u00edveis pelos membros da equipe. </p> <p>Com base nela foi definido que as reuni\u00e7\u00f5es com o cliente ocorrer\u00e3o toda sexta-feira \u00e0s 18:00h, com dura\u00e7\u00e3o de 1h.</p>"},{"location":"organizacao/horarios/#quadro","title":"Quadro","text":""},{"location":"organizacao/horarios/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 25/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Thiago e Washington"},{"location":"organizacao/riscos/","title":"Gerenciamento de Riscos","text":""},{"location":"organizacao/riscos/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O gerenciamento dos riscos \u00e9 um documento que busca documentar os processos de condu\u00e7\u00e3o do planejamento, da identifica\u00e7\u00e3o, da an\u00e1lise, do planejamento das respostas dos riscos em um projeto. Esse gerenciamento tem como objetivo aumentar a probabilidade de ocorrer algum impacto positivos e diminuir a probabilidade de impactos negativos, otimizando assim as chances de sucesso do projeto.</p>"},{"location":"organizacao/riscos/#estrutura-analitica-de-riscos-ear","title":"Estrutura Anal\u00edtica de Riscos (EAR)","text":"<p>Link para o diagrama</p>"},{"location":"organizacao/riscos/#categoria-dos-riscos","title":"Categoria dos Riscos","text":""},{"location":"organizacao/riscos/#fatores-externos","title":"Fatores Externos","text":"<ul> <li>PO: Riscos que envolvem problemas relacionados ao Product Owner do projeto, tais como: indisponibilidade, atraso em respostas e etc;</li> <li>Sa\u00fade: Riscos associados \u00e0 sa\u00fade dos componentes da equipe de desenvolvimento;</li> <li>Eventos: Riscos referentes \u00e0 eventos que podem atrasar o cronograma, como: Copa do Mundo, Natal e ano novo;</li> <li>Disciplina: Riscos referentes \u00e0 problemas que possam existir dentro da discplina.</li> </ul>"},{"location":"organizacao/riscos/#organizacional","title":"Organizacional","text":"<ul> <li>Pessoas: Riscos associados \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o de recursos humanos;</li> <li>Prioriza\u00e7\u00e3o: Riscos que envolvem uma prioriza\u00e7\u00e3o incoerente dos requisitos do projeto;</li> <li>T\u00e9cnicas Individuais: Riscos associados \u00e0 falta de conhecimentos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade.</li> </ul>"},{"location":"organizacao/riscos/#tecnico","title":"T\u00e9cnico","text":"<ul> <li>Infraestrutura: Riscos relacionados \u00e0 mudan\u00e7a de pre\u00e7os nos servi\u00e7os PaaS;</li> <li>Defini\u00e7\u00e3o de Requisitos: Riscos associado a uma concep\u00e7\u00e3o de projeto diferente da vis\u00e3o do Product Owner;</li> <li>Qualidade: Riscos relacionado \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de uma issue com uma qualidade diferente da esperada.</li> </ul>"},{"location":"organizacao/riscos/#cronograma","title":"Cronograma","text":"<ul> <li>Estimativas: Riscos associado \u00e0 uma estimativa err\u00f4nea para uma issue;</li> <li>Execu\u00e7\u00e3o: Riscos referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do projeto.</li> </ul>"},{"location":"organizacao/riscos/#analise-quantitativa-dos-riscos","title":"An\u00e1lise Quantitativa dos Riscos","text":""},{"location":"organizacao/riscos/#probabildades-dos-riscos","title":"Probabildades dos Riscos","text":"Possibilidade Probabilidade Muito alta &gt;50% Alta 26-50% M\u00e9dia 16-25% Baixa 6-15% Muito baixa &lt;5%"},{"location":"organizacao/riscos/#impactos-dos-riscos","title":"Impactos dos Riscos","text":"Impacto Custo Descri\u00e7\u00e3o Muito alto O semestre Um impacto que inviabiliza o projeto Alto 3+ sprints Um impacto que atrasa o projeto como um todo M\u00e9dio 1-2 sprints Um impacto que afeta mais de uma itera\u00e7\u00e3o do projeto Baixo 2-7 dias Um impacto que pode afetar uma itera\u00e7\u00e3o do projeto Muito baixo &lt; 1 dia Um impacto que tem pouquiss\u00edma import\u00e2ncia no projeto"},{"location":"organizacao/riscos/#matriz-de-probabilidade-e-impacto-prioridade","title":"Matriz de probabilidade e impacto - Prioridade","text":"<p>Link para a planilha</p>"},{"location":"organizacao/riscos/#riscos-levantados","title":"Riscos Levantados","text":""},{"location":"organizacao/riscos/#fatores-externos_1","title":"Fatores Externos","text":"ID Risco Impacto Probabilidade Preven\u00e7\u00e3o Resposta R01 Integrantes abandonarem disciplina M\u00e9dio Muito Alta - Seguir com os planejamentos levando em conta a diminui\u00e7\u00e3o dos integrantes R02 Atrasos por conta dos eventos sociais Baixo Muito Alta Adiantar as necessidades. Aumentar a velocidade do andamento do projeto. R03 Atraso dos StakeHolders M\u00e9dio M\u00e9dia Sempre deixar claro as resposabilidades dos stakeholders Sempre cobrar os envolvidos no projeto. R04 Mudan\u00e7as nos servi\u00e7os do Heroku M\u00e9dio Muito Alta Planejar outras maneiras de configurar o deploy Configurar o deploy R04 Novos integrantes M\u00e9dio Muito baixa - Come\u00e7ar a planejar as pr\u00f3ximas atividades levando em conta o aumento no n\u00famero de integrantes"},{"location":"organizacao/riscos/#organizacional_1","title":"Organizacional","text":"ID Risco Impacto Probabilidade Preven\u00e7\u00e3o Resposta R05 Issue incoerente com as habilidades do desenvolvedor M\u00e9dia Muito Alta Sempre garantir que o contribuidor est\u00e1 confort\u00e1vel com o que assimilidado para ele. Alterar a issue para outra pessoa. R06 Priorizar errado os requisitos Alto M\u00e9dia Sempre se atentar no fluxo de desenvolvimento que est\u00e1 sendo montado Repriorizar os requisitos. R07 Pareamento desbalanceado Baixo M\u00e9dia - Refazer o pareamento da sprint."},{"location":"organizacao/riscos/#tecnico_1","title":"T\u00e9cnico","text":"ID Risco Impacto Probabilidade Preven\u00e7\u00e3o Resposta R08 Solu\u00e7\u00e3o proposta n\u00e3o agradar o PO Alto Baixa Definir o que se espera antecipadamente Refazer a solu\u00e7\u00e3o R09 Requisitos definidos n\u00e3o resolvem o problema Alto Baixa Sempre incluir o PO e garantir que todos os aspectos essenciais da aplica\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo supridos Redefini\u00e7\u00e3o dos requisitos R10 N\u00e3o priorizar um aspecto importante do projeto Alto Baixa Sempre incluir o PO em toda reuni\u00e3o e garantir que a sua vis\u00e3o de produto est\u00e1 sendo cumprida Refazer a solu\u00e7\u00e3o"},{"location":"organizacao/riscos/#cronograma_1","title":"Cronograma","text":"ID Risco Impacto Probabilidade Preven\u00e7\u00e3o Resposta R11 Estimar de maneira errada atividades do projeto Alto M\u00e9dio - Alocar mais membros para tentar finalizar a tarefa no tempo definido R12 Executar a tarefa de forma que o problema n\u00e3o seja solucionado M\u00e9dio Baixo Definir detalhadamente os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o Alinhar o objetivo da tarefa com os envolvidos"},{"location":"organizacao/riscos/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>PMI. Um guia do conhecimento em gerenciamento de projetos. Guia PMBOK 5a. ed. - EUA: Project Management Institute, 2013.</p>"},{"location":"organizacao/riscos/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 27/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Thiago e Washington"},{"location":"politicas/CODE_OF_CONDUCT/","title":"C\u00f3digo de Conduta para Colaboradores","text":""},{"location":"politicas/CODE_OF_CONDUCT/#nossa-promessa","title":"Nossa promessa","text":"<p>Com o objetivo de fomentar uma comunidade aberta e acolhedora, n\u00f3s, como colaboradores e administradores deste projeto, comprometemo-nos a fazer a participa\u00e7\u00e3o deste projeto uma experi\u00eancia livre de ass\u00e9dio para todos, independentemente da apar\u00eancia pessoal, defici\u00eancia, etnia, g\u00eanero, idade, identidade ou express\u00e3o de g\u00eanero, identidade ou orienta\u00e7\u00e3o sexual, nacionalidade, n\u00edvel de experi\u00eancia, porte f\u00edsico, ra\u00e7a ou religi\u00e3o.</p>"},{"location":"politicas/CODE_OF_CONDUCT/#nossos-padroes","title":"Nossos padr\u00f5es","text":"<p>Exemplos de comportamentos que contribuem a criar um ambiente positivo incluem:</p> <ul> <li>Usar linguagem acolhedora e inclusiva</li> <li>Respeitar pontos de vista e experi\u00eancias diferentes</li> <li>Aceitar cr\u00edtica construtiva com gra\u00e7a</li> <li>Focar no que \u00e9 melhor para a comunidade</li> <li>Mostrar empatia com outros membros da comunidade</li> </ul> <p>Exemplos de comportamentos inaceit\u00e1veis por parte dos participantes incluem:</p> <ul> <li>Uso de linguagem ou imagens sexuais e aten\u00e7\u00e3o ou avan\u00e7o sexual indesejada</li> <li>Coment\u00e1rios insultuosos e/ou depreciativos e ataques pessoais ou pol\u00edticos (Trolling)</li> <li>Ass\u00e9dio p\u00fablico ou privado</li> <li>Publicar informa\u00e7\u00e3o pessoal de outros sem permiss\u00e3o expl\u00edcita, como, por exemplo, um endere\u00e7o eletr\u00f4nico ou residencial</li> <li>Qualquer outra forma de conduta que pode ser razoavelmente considerada inapropriada num ambiente profissional</li> </ul>"},{"location":"politicas/CODE_OF_CONDUCT/#nossas-responsibilidades","title":"Nossas responsibilidades","text":"<p>Os administradores do projeto s\u00e3o respons\u00e1veis por esclarecer os padr\u00f5es de comportamento e \u00e9 esperado deles que ajam de forma apropriada e justa em resposta a qualquer inst\u00e2ncia de comportamento inaceit\u00e1vel</p> <p>Os administradores do projeto t\u00eam o direito e a responsabilidade de remover, editar ou rejeitar coment\u00e1rios, commits, c\u00f3digo, edi\u00e7\u00f5es na wiki, erros ou outras formas de contribui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o estejam de acordo com este C\u00f3digo de Conduta, bem como banir temporariamente ou permanentemente qualquer colaborador por qualquer outro comportamento que se considere impr\u00f3prio, perigoso, ofensivo ou problem\u00e1tico.</p>"},{"location":"politicas/CODE_OF_CONDUCT/#escopo","title":"Escopo","text":"<p>Este C\u00f3digo de Conduta aplica-se dentro dos espa\u00e7os do projeto ou qualquer espa\u00e7o p\u00fablico onde algu\u00e9m represente o mesmo ou a sua comunidade. Exemplos de representa\u00e7\u00e3o do projeto ou comunidade incluem usar um endere\u00e7o de email oficial do projeto, postar por uma conta de m\u00eddia social oficial, ou agir como um representante designado num evento online ou offline. A representa\u00e7\u00e3o de um projeto pode ser ainda definida e esclarecida pelos administradores do projeto.</p>"},{"location":"politicas/CODE_OF_CONDUCT/#aplicacao","title":"Aplica\u00e7\u00e3o","text":"<p>Comportamento abusivo, de ass\u00e9dio ou de outros tipos pode ser comunicado contatando a equipe do projeto, criando uma issue. Todas as queixas ser\u00e3o revistas e investigadas e resultar\u00e3o numa resposta necess\u00e1ria e apropriada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o. A equipe \u00e9 obrigada a manter a confidencialidade em rela\u00e7\u00e3o ao elemento que reportou o incidente. Demais detalhes de pol\u00edticas de aplica\u00e7\u00e3o podem ser postadas separadamente.</p> <p>Administradores do projeto que n\u00e3o sigam ou n\u00e3o mantenham o C\u00f3digo de Conduta em boa f\u00e9 podem enfrentar repercuss\u00f5es tempor\u00e1rias ou permanentes determinadas por outros membros da lideran\u00e7a do projeto.</p>"},{"location":"politicas/CODE_OF_CONDUCT/#atribuicao","title":"Atribui\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este C\u00f3digo de Conduta \u00e9 adaptado do Contributor Covenant, vers\u00e3o 1.4, dispon\u00edvel em link.</p>"},{"location":"politicas/CONTRIBUTING/","title":"Plano de Contribui\u00e7\u00e3o","text":"<p>Para contribuir com o projeto basta clonar o reposit\u00f3rio do projeto e seguir as pol\u00edticas listadas abaixo.</p>"},{"location":"politicas/CONTRIBUTING/#repositorios","title":"Reposit\u00f3rios","text":"<ul> <li>User</li> <li>Doc</li> <li>Mobile</li> <li>Web</li> <li>Fish Log</li> <li>Fish Wiki</li> <li>User Interface</li> </ul>"},{"location":"politicas/CONTRIBUTING/#1-issue","title":"1. Issue","text":"<p>Deve obedecer o template para uma nova funcionalidade, ou o template de bug e deve ter o m\u00e1ximo de indicadores do que se trata:</p>"},{"location":"politicas/CONTRIBUTING/#nome-da-feature-ou-bug","title":"Nome da feature ou bug","text":""},{"location":"politicas/CONTRIBUTING/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>Pequena e objetiva descri\u00e7\u00e3o sobre a issue.</p>"},{"location":"politicas/CONTRIBUTING/#tarefas","title":"Tarefas","text":"<p>Se\u00e7\u00e3o para tarefas (tasks) para issues mais complexas ou sub-tarefas.</p> <ul> <li>[ ] Adi\u00e7\u00e3o de outro documento.</li> <li>[ ] Implementa\u00e7\u00e3o do Cadastro.</li> <li>[ ] Redefinir senha.</li> <li>[ ] Alguma outra tarefa.</li> </ul>"},{"location":"politicas/CONTRIBUTING/#contexto-adicional","title":"Contexto adicional","text":"<p>Alguma informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para melhor compreens\u00e3o.</p> <ol> <li>Ap\u00f3s criar a issue, deve ser adicionado a pontua\u00e7\u00e3o da tarefa caso exista</li> <li>Deve ser adicionado as labels pertinentes para a issue</li> </ol>"},{"location":"politicas/CONTRIBUTING/#2-branch","title":"2. Branch","text":"<ol> <li>Toda nova branch deve ser feita a partir da develop</li> <li>Ao resolver a issue proposta, a nova branch deve ser merjada e comparada em rela\u00e7\u00e3o a develop</li> <li>Caso o PR seja aprovado pela equipe, a nova branch ser\u00e1 deletada e seu conte\u00fado integrado a develop</li> <li>Na develop ser\u00e1 testada a integra\u00e7\u00e3o entre as funcionalidades recentemente adicionadas</li> <li>Quando a equipe atestar a estabilidade da develop seu conte\u00fado \u00e9 integrado a master</li> </ol> <p>O nome da branch deve ser associado ao n\u00famero da issue, e depois o nome da tarefa. Cada branch deve ter uma tarefa associada.</p> <pre><code>9-Nome-da-tarefa\n</code></pre>"},{"location":"politicas/CONTRIBUTING/#3-commit","title":"3. Commit","text":"<p>Os commits devem ser at\u00f4micos (uma contribui\u00e7\u00e3o pequena para resolver um problema espec\u00edfico). A mensagem do commit deve conter o que foi feito de maneira sucinta e direta, al\u00e9m disso ela precisa estar em portugu\u00eas, come\u00e7ar com um verbo e com a primeira letra mai\u00fascula.</p> <p>Exemplo de contribui\u00e7\u00e3o feita por um autor: <pre><code>$ git commit -m \"Adiciona estrutura inicial do documento de identidade visual\"\n</code></pre></p> <p>Caso o commit tenha sido feito em coopera\u00e7\u00e3o com algu\u00e9m, deve ser feita a co-autoria:</p> <pre><code>$ git commit -m \"Cria model do usu\u00e1rio\n&gt;\n&gt;\nCo-authored-by: name &lt;name@example.com&gt;\nCo-authored-by: another-name &lt;another-name@example.com&gt;\"\n</code></pre>"},{"location":"politicas/CONTRIBUTING/#4-pull-request","title":"4. Pull request","text":"<p>Devem obedecer o template de pull request:</p> <ul> <li>Nome do Pull Request</li> </ul> <p>O nome do pull request deve ser constitu\u00eddo por n\u00famero da issue relacionada e seu nome.</p> <pre><code>#X nome da issue\n</code></pre> <ul> <li>Conte\u00fado do Pull Request</li> </ul> <p>O conte\u00fado do pull request deve ser constitu\u00eddo de uma lista contendo as principais modifica\u00e7\u00f5es feitas.</p> <pre><code>1. Descri\u00e7\u00e3o\n2. Issue Relacionada\n3. Como Isso Foi Testado?\n4. Capturas de Tela (se apropriado):\n5. Tipos de Mudan\u00e7as\n</code></pre> <ul> <li>Crit\u00e9rio de aceita\u00e7\u00e3o</li> </ul> <p>Ex:</p> <ul> <li>[x] Testes criados.</li> <li>[x] Testes passando.</li> <li>[x] Build passando.</li> </ul>"},{"location":"produto/arquitetura/","title":"Documento de Arquitetura","text":"<p>O EuPescador \u00e9 um aplicativo mobile (para os pescadores) e web (para administra\u00e7\u00e3o) cuja finalidade principal \u00e9 permitir a cria\u00e7\u00e3o, edi\u00e7\u00e3o, valida\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de campo sobre esp\u00e9cies de peixes nativas do estado do Tocantins, Brasil. O objetivo principal do aplicativo \u00e9 o levantamento e recolhimento de dados cient\u00edficos de tais esp\u00e9cies para pesquisadores da regi\u00e3o. Neste documento ser\u00e3o exploradas todas as estruturas necess\u00e1rias para o funcionamento do aplicativo e sua devida arquitetura.</p> <p>Esse documento est\u00e1 em evolu\u00e7\u00e3o, ele foi come\u00e7ado faz uns semestres, e tem como finalidade apresentar uma vis\u00e3o arquitetural do projeto EuPescador, facilitando dessa forma o entendimento do funcionamento dos processos envolvidos, aqui possui atualiza\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao documento de arquitetura produzido no semestre passado 2022-1. Com isto, esse documento estar\u00e1 descrevendo os componentes, as estruturas e as tecnologias envolvidas no funcionamento do sistema.</p>"},{"location":"produto/arquitetura/#tecnologias","title":"Tecnologias","text":"<p>Node.js</p> <p>O Node.js \u00e9 um ambiente de execu\u00e7\u00e3o JavaScript server-side, permitindo criar aplica\u00e7\u00f5es JavaScript para rodar como uma aplica\u00e7\u00e3o standalone em uma m\u00e1quina, n\u00e3o dependendo de um browser para a execu\u00e7\u00e3o. Aqui nesse site possui mais explica\u00e7\u00f5es sobre sua defini\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas e vantages: Link.</p> <p>PostgreSQL</p> <p>PostgreSQL \u00e9 um sistema gerenciador de banco de dados objeto relacional de c\u00f3digo. Possui caracter\u00edsticas modernas como consultas complexas, chaves estrangeiras, tiggers, views e integridaded transicional. Aqui nesse site possui uma melhor explica\u00e7\u00e3o dessa tecnologia: Link.</p> <p>React Native</p> <p>React Native \u00e9 uma framework baseada no Javascript que tem como finalidade facilitar o desenvolvimeto de aplica\u00e7\u00f5es mobiles multiplataformas. Aqui nesse link possui uma melhor explica\u00e7\u00e3o dessa framework: Link.</p> <p>React</p> <p>React \u00e9 uma biblioteca baseada no Javascript que tem como finalidade auxiliar na cria\u00e7\u00e3o de interfaces para aplica\u00e7\u00f5es web, lan\u00e7ada e mantida pelo Facebook. Aqui nesse link explica o que \u00e9 e como funciona o React: Link.</p> <p>Docker</p> <p>Docker \u00e9 uma ferramenta para gerar um ambiente isolado e constru\u00eddo especificamente para a equipe que ser\u00e1 utilizado para facilitar o desenvolvimento do projeto. Nesse link explica melhor sobre como funciona o Docker: Link.</p> <p>Heroku</p> <p>A Heroku \u00e9 uma plataforma nuvem que faz deploy de v\u00e1rias aplica\u00e7\u00f5es back-end e front-end seja para hospedagem, testes em produ\u00e7\u00e3o ou escalar aplica\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m possui integra\u00e7\u00e3o com o Github. Nesse link explica quase todos os aspectos sobre o Heroku: Link.</p>"},{"location":"produto/arquitetura/#diagrama","title":"Diagrama","text":"<p>A representa\u00e7\u00e3o da arquitetura do projeto, foi desenvolvido na ferramenta chamada Lucid.app</p> <p>Fish Log</p> <p>Esse microsservi\u00e7o \u00e9 respons\u00e1vel por tudo que \u00e9 relacionado aos relat\u00f3rios de peixes, desde a cria\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio pelo pescador at\u00e9 a valida\u00e7\u00e3o pelo pesquisador. Al\u00e9m disso, esse servi\u00e7o permitir\u00e1 ao pescador e ao pesquisador editar ou remover relat\u00f3rios pendentes.</p> <p>Fish Wiki</p> <p>Esse microsservi\u00e7o \u00e9 respons\u00e1vel pelo armazenamento de dados sobre Peixes, adquiridos a partir do consumo de uma planilha de informa\u00e7\u00f5es disponibilizada pelos pesquisadores, a fim de fornecer conhecimentos que ajudem os pescadores a fazerem relat\u00f3rios mais exatos.</p> <p>User</p> <p>Esse microsservi\u00e7o \u00e9 respons\u00e1vel pelo gerenciamento de usu\u00e1rios na plataforma, como a cria\u00e7\u00e3o e a diferencia\u00e7\u00e3o de tipos de usu\u00e1rios: Pescadores e Pesquisadores.</p> <p>Client</p> <p>Onde tem a aplica\u00e7\u00e3o web e mobile. O web fica com a total ger\u00eancia do projeto, e a parte mobile fica ao uso do pescador.</p>"},{"location":"produto/arquitetura/#restricoes-arquiteturais","title":"Restri\u00e7\u00f5es Arquiteturais","text":""},{"location":"produto/arquitetura/#escalabilidade","title":"Escalabilidade","text":"<p>Atualmente temos uma restri\u00e7\u00e3o na vers\u00e3o mobile, onde todas as imagens do aplicativo carregam de uma vez, e como essas imagens s\u00e3o pesadas, acaba usando bastante a internet do usu\u00e1rio, e pesando tamb\u00e9m o banco de dados. A solu\u00e7\u00e3o que encontramos foi paginar o banco de dados e ir mostrando as imagens no aplicativo conforme o pescador for dando o scroll, para n\u00e3o carregar as imagens de uma vez ao abrir a aplica\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"produto/arquitetura/#seguranca","title":"Seguran\u00e7a","text":"<p>Como \u00e9 um aplicativo sobre pesca, onde o pescador coloca dados sobre o peixe, sua localiza\u00e7\u00e3o e suas caracter\u00edsticas, a preocupa\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 n\u00e3o mostrar a localiza\u00e7\u00e3o exata, para evitar o aumento de ca\u00e7as e a extin\u00e7\u00e3o das exp\u00e9cies. Por tanto, o sistema alterada a localiza\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies alguns metros para evitar que isso ocorra.</p>"},{"location":"produto/arquitetura/#usabilidade","title":"Usabilidade","text":"<p>Uma restri\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a usabilidade \u00e9, como a grande maioria dos lugares onde existe a pesca, a conex\u00e3o com a internet acaba sendo ruim, a solu\u00e7\u00e3o encontrada para driblar esse problema foi adicionar um aplicativo com funcionalidades offlines para que o pescador n\u00e3o tenha problemas ao utilizar o aplicativo.</p>"},{"location":"produto/arquitetura/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>Documento de Arquitetura. Eu_Pescador. Dispon\u00edvel em: documento de arquitetura 2021.2. Acesso em: 10 dez. 2022.</p> <p>Defini\u00e7\u00f5es Arquiteturais. Dispon\u00edvel em: documento de arquitetura 2022.1. Acesso em: 10 dez. 2022.</p>"},{"location":"produto/arquitetura/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 10/12/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Emily Dias 05/01/2023 1.1 Ajustes do documento Emily Dias"},{"location":"produto/backlog/","title":"Backlog do Produto","text":"<p>Em termos gerais, o Product BackLog \u00e9 uma listagem de todos os afazeres pendentes no projeto. Ele substitui o modelo tradicional de especifica\u00e7\u00e3o de artefatos. Cada elemento da listagem \u00e9 elicitado por meio de intera\u00e7\u00e3o da equipe de desenvolvimento com o Cliente - podendo ser apenas um representante, o que torna os elementos levantados muito arbitr\u00e1rios; ou podendo ser uma equipe representante do Cliente, representando as diversas \u00e1reas que utilizar\u00e3o o produto.</p>"},{"location":"produto/backlog/#historias-de-usuario","title":"Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio","text":"<p>Uma hist\u00f3ria do usu\u00e1rio \u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o informal sobre uma determinada funcionalidade ou recurso de um software do ponto de vista de um usu\u00e1rio. Seu objetivo \u00e9 facilitar o entendimento de como o recurso gera valor ao usu\u00e1rio.</p> <p></p>"},{"location":"produto/backlog/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>RADIGAN, Dan. O backlog do produto: sua lista de tarefas definitiva. Dispon\u00edvel em Link. Acesso em: 29 nov. 2022.</p> <p>REHKOPF, Max. Hist\u00f3rias de usu\u00e1rios com exemplos e um template. Dispon\u00edvel em Link. Acesso em: 29 nov. 2022.</p> <p>Backlog. Dispon\u00edvel em: Backlog 2022.1. Acesso em: 10 dez. 2022.</p>"},{"location":"produto/backlog/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 29/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Emily Dias, Eduarda, Marcelo, Thiago, Gabriel, Washington, Jo\u00e3o Gabriel 1/12/2022 1.1 Atualiza\u00e7\u00e3o do documento Eduarda, Marcelo, Gabriel, Jo\u00e3o Gabriel 10/12/2022 1.2 Ajustes do documento Emily Dias"},{"location":"produto/eap/","title":"Estrutura anal\u00edtica do projeto - EAP","text":"<p>O documento de Estrutura Anal\u00edtica do Projeto (EAP) \u00e9 um diagrama que organiza o escopo do projeto de forma visual, hier\u00e1rquica e em partes menores, a fim de facilitar o gerenciamento das entregas, ou seja, uma ferramenta que organiza o trabalho que ser\u00e1 feito no projeto, onde mostra mostra o escopo em forma visual.</p> <p>Quando \u00e9 desenvolvida uma EAP, o gerente do projeto estabelece as fases principais e, logo ap\u00f3s, mapeia as tarefas necess\u00e1rias para atingir os resultados. O requisito prim\u00e1rio \u00e9 exibido na parte que fica acima, sendo que o desmembramento \u00e9 mostrado abaixo, onde mostra mais detalhos do requisito prim\u00e1rio. A EAP desenvolvida pode ser vista logo abaixo ou pelo link.</p> <p></p>"},{"location":"produto/eap/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 27/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Emily Dias, Gabriel Antunes e Weslley 05/02/2022 1.1 Inclus\u00e3o de EAP corrigida Eduarda Servidio"},{"location":"produto/identidade_visual/","title":"Identidade Visual","text":""},{"location":"produto/identidade_visual/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A identidade visual \u00e9 o conjunto de todas as formas visuais que ir\u00e3o fazer parte da aplica\u00e7\u00e3o. Geralmente o manual de identidade visual engloba o logotipo, as cores, a tipografia, a simbologia e os demais itens que ser\u00e3o utilizados no desenvolvimento do projeto.</p>"},{"location":"produto/identidade_visual/#logotipo","title":"Logotipo","text":"<p>Foram criados 4 modelos de logotipo mudando apenas as cores.</p> <p></p> <p>Por hora, utilizaremos o logotipo de n\u00famero 4, j\u00e1 validado em reuni\u00e3o com o cliente.</p> <p></p>"},{"location":"produto/identidade_visual/#variacao-do-logotipo","title":"Varia\u00e7\u00e3o do logotipo","text":"<p>O logotipo pode variar de acordo com o background da aplica\u00e7\u00e3o e dos documentos onde for inserida. A imagem a seguir mostra as poss\u00edveis varia\u00e7\u00f5es do logotipo, respectivamente, em backgound escuro, em background claro e a poss\u00edvel marca d'\u00e1gua.</p> <p></p>"},{"location":"produto/identidade_visual/#cores","title":"Cores","text":"<p>As cores utilizadas nas aplica\u00e7\u00f5es (web e mobile) s\u00e3o 5 consistem em tons de azul, branco e preto, usadas nas simbologias, backgrounds, textos e outros elementos utilizados nos prot\u00f3tipos.</p> <p></p>"},{"location":"produto/identidade_visual/#tipografia","title":"Tipografia","text":"<p>Quanto a tipografia, escolheu-se apenas uma para todos os textos das aplica\u00e7\u00f5es: Roboto, trazendo as varia\u00e7\u00f5es dessa fonte para diferenciar t\u00edtulos e textos comuns: Roboto Black, Roboto Medium e Roboto SemiBold. Al\u00e9m de fazer a diferencia\u00e7\u00e3o por tamanho e disposi\u00e7\u00e3o dos textos nas telas.</p> <p></p>"},{"location":"produto/identidade_visual/#simbologia","title":"Simbologia","text":"<p>Alguns s\u00edmbolos foram escolhidos para compor os elementos e menus necess\u00e1rios nas aplica\u00e7\u00f5es. Sendo os principais os listados na imagem a seguir.</p> <p></p>"},{"location":"produto/identidade_visual/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 28/11/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduarda 30/11/2022 1.1 Corre\u00e7\u00e3o no formato das imagens Eduarda 12/12/2022 1.2 Complementa\u00e7\u00e3o do documento Eduarda"},{"location":"produto/prototipos/","title":"Prot\u00f3tipos","text":""},{"location":"produto/prototipos/#prototipos","title":"Prot\u00f3tipos","text":"<p>Prot\u00f3tipos possibilitam a intera\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio (ou qualquer outra parte interessada do projeto) com a representa\u00e7\u00e3o de um produto final. Eles podem ser constru\u00eddos de diversas formas e com diversos materiais, a depender do seu grau de fidelidade (baixa, m\u00e9dia ou alta) com a ideia do produto.</p> <p>Desta forma, a valida\u00e7\u00e3o dos requisitos de um projeto de software pode ser realizada atrav\u00e9s da constru\u00e7\u00e3o de um prot\u00f3tipo de alta-fidelidade, onde \u00e9 poss\u00edvel, com base nas expectativas do usu\u00e1rio, fazer uma an\u00e1lise visual das especifica\u00e7\u00f5es elicitadas.</p>"},{"location":"produto/prototipos/#prototipo-de-baixa-fidelidade","title":"Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade","text":"<p>O prot\u00f3tipo de baixa fidelidade da aplica\u00e7\u00e3o mobile e web do EuPescador foi constru\u00edda com a finalidade de esbo\u00e7ar as mudan\u00e7as nas funcionalidades trazendo representa\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas e simples das solu\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"produto/prototipos/#mobile","title":"Mobile","text":""},{"location":"produto/prototipos/#web","title":"Web","text":""},{"location":"produto/prototipos/#prototipo-de-alta-fidelidade","title":"Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade","text":"<p>O prot\u00f3tipo de alta fidelidade da aplica\u00e7\u00e3o mobile e web do EuPescador foi constru\u00edda com a ferramenta Figma utilizando como base as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio levantadas para o projeto e a valida\u00e7\u00e3o das ideias com o cliente. O design do prot\u00f3tipo segue a identidade visual definida para a aplica\u00e7\u00e3o. Foram prototipadas at\u00e9 ent\u00e3o 16 telas para o mobile e 11 telas para o web.</p>"},{"location":"produto/prototipos/#mobile_1","title":"Mobile","text":""},{"location":"produto/prototipos/#web_1","title":"Web","text":""},{"location":"produto/prototipos/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 07/12/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de baixa fidelidade (mobile e web) Eduarda 08/12/2022 1.1 Cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade (mobile e in\u00edcio web) Eduarda 10/12/2022 1.2 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduarda 10/12/2022 1.3 Corrige link do prot\u00f3tipo de alta fidelidade do mobile Eduarda 11/12/2022 1.4 Continua\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade (web) Eduarda"},{"location":"produto/qualidade/","title":"Atributos de Qualiade","text":""},{"location":"produto/qualidade/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Qualidade \u00e9 um termo sem uma defini\u00e7\u00e3o coesa e amplamente estabelecida, ela consiste em uma vis\u00e3o que os indiv\u00edduos t\u00eam por alguma causa. Essas valoriza\u00e7\u00f5es de um aspecto sobre o outro acontecem devido a diversos fatores, como por exemplo, quest\u00f5es culturais, eventos pessoais, necessidades, expectativas, entre outros. Dessa maneira, uma das maneiras de avaliar a qualidade de um produto \u00e9 definir os aspectos relevantes para o objeto que est\u00e1 sendo avaliado e realizar um julgamento a partir dessa \u00f3tica. O m\u00e9todo utilizado para a defini\u00e7\u00e3o dos atributos de qualidade para o projeto foi baseado na proposta de Wiegers e Beatty (2013).</p>"},{"location":"produto/qualidade/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Foi selecionado os atributos de qualidade mais coerentes para o projeto e ent\u00e3o realizado uma classifica\u00e7\u00e3o dentre eles pelo Product Owner.</p> <ul> <li>Quanto mais pr\u00f3ximos do 0 mais relevante \u00e9 aquele par\u00e2metro de qualidade na vis\u00e3o do PO.</li> <li>N\u00e3o existem dois par\u00e2metros de qualidade com o mesmo peso.</li> </ul>"},{"location":"produto/qualidade/#planilha","title":"Planilha","text":""},{"location":"produto/qualidade/#referencias","title":"Ref\u00earencias","text":"<p>WIEGERS, Karl; BEATTY, Joy. \"Software Requirements\". Microsoft Press, 2013.</p>"},{"location":"produto/qualidade/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 07/12/2022 - Cria\u00e7\u00e3o da planilha Washington Bispo 12/12/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Washington Bispo"},{"location":"produto/visao/","title":"Documento de Vis\u00e3o","text":"<p>Esse documento captura restri\u00e7\u00f5es de design e requisitos de alto n\u00edvel para que o cliente possa compreender o sistema que ser\u00e1 desenvolvido. Seu objetivo \u00e9 fornecer uma vis\u00e3o ampla do produto que se pretende desenvolver, sem se aprofundar em detalhes.</p>"},{"location":"produto/visao/#lean-inception","title":"Lean Inception","text":"<p>O Lean Inception \u00e9 uma capacita\u00e7\u00e3o de equipe feita para alinhar um grupo de pessoas, na qual colocam em pr\u00e1tica um ciclo de atividades para que seja poss\u00edvel a constru\u00e7\u00e3o de um Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel (MVP).</p> <p>Esse termo \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o da metodologia Lean Startup com uma etapa do Rational Unified Process (RUP), traduzido por Processo Unificado Racional. E pode ser definido como um m\u00e9todo que ajuda as empresas e as pessoas a criar um novo produto.</p>"},{"location":"produto/visao/#visao-do-produto","title":"Vis\u00e3o do Produto","text":"<p>Essa etapa significa definir quest\u00f5es como:</p> <ul> <li>Para quem \u00e9 o produto;</li> <li>Quais problemas ele resolve;</li> <li>Quais os benef\u00edcios que ele entrega;</li> <li>O que o diferencia da concorr\u00eancia.</li> <li>Essa vis\u00e3o mais aprofundada tornar\u00e1 mais f\u00e1cil a defini\u00e7\u00e3o do objetivo principal que se espera alcan\u00e7ar no projeto.</li> </ul> <p></p>"},{"location":"produto/visao/#e-nao-e","title":"\u00c9 n\u00e3o \u00e9","text":"<p>Essa etapa \u00e9 uma atividade que busca classifica\u00e7\u00f5es sobre o produto seguindo as quatro diretrizes, indagando, especificamente, cada aspecto positivo e negativo sobre o produto ser ou fazer algo.</p> <p>A primeira imagem mostra o que o produto \u00e9/faz, e em seguida o que ele n\u00e3o \u00e9/faz:</p> <p></p>"},{"location":"produto/visao/#objetivos-do-projeto","title":"Objetivos do Projeto","text":"<p>Nesta atividade cada integrante da equipe compartilha o que entende como objetivo para o produto. Os v\u00e1rios pontos de vista devem ser discutidos para chegar a um consenso sobre o que \u00e9 realmente importante para levantamento e esclarecimento dos objetivos.</p> <p>Os integrantes listaram tr\u00eas objetivos para o neg\u00f3cio, e depois foram agrupados em os que tinham similaridade:</p> <p></p>"},{"location":"produto/visao/#personas","title":"Personas","text":"<p>Essa etapa serve para construir detalhadamente o perfil do seu cliente ideal, incluindo as motiva\u00e7\u00f5es, desejos, expectativas, medos, frustra\u00e7\u00f5es e necessidades dele. No Design Thinking, isso \u00e9 o que chamamos de personas.</p> <p>Foram feitas 2 personas, onde a primeira representa o perfil de pesquisador, e a segunda persona de pescador.</p> <p></p>"},{"location":"produto/visao/#jornada-do-usuario","title":"Jornada do Usu\u00e1rio","text":"<p>Esta atividade descreve o percurso de um usu\u00e1rio por uma sequ\u00eancia de passos para alcan\u00e7ar seu objetivo. Os passos representam diferentes pontos de contato com o produto, caracterizando a intera\u00e7\u00e3o da pessoa com ele.</p> <p>Os objetivos das personas est\u00e3o listados logo abaixo:</p> <p></p>"},{"location":"produto/visao/#brainstorming-de-funcionalidades","title":"Brainstorming de Funcionalidades","text":"<p>O brainstorming \u00e9 uma t\u00e9cnica que prop\u00f5e uma reuni\u00e3o com a equipe de projeto visando estimular a cria\u00e7\u00e3o de ideias, voltadas a resolu\u00e7\u00e3o do problema em quest\u00e3o. Assim \u00e9 poss\u00edvel explorar potenciais solu\u00e7\u00f5es entre os membros e observar o problema de seus v\u00e1rios \u00e2ngulos.</p> <p>Foi levantado as seguintes funcionalidades pelo time:</p> <p></p>"},{"location":"produto/visao/#revisao-tecnica-de-negocio-e-ux","title":"Revis\u00e3o T\u00e9cnica, de Neg\u00f3cio e UX","text":"<p>Possui o objetivo de discutir como a equipe se sente em rela\u00e7\u00e3o ao entendimento t\u00e9cnico, o de neg\u00f3cio e o de UX para cada funcionalidade. Nesta atividade, novas notas ser\u00e3o capturadas e as discord\u00e2ncias e d\u00favidas ficar\u00e3o mais aparentes.</p> <p>As funcionalidades foram listadas na imagem abaixo. As cores indicam o n\u00edvel de confan\u00e7a, sendo verde maior confian\u00e7a para desenvolvimento e vermelho menor confian\u00e7a para desenvolvimento. Est\u00e3o misturados web e mobile.</p> <p></p>"},{"location":"produto/visao/#sequenciador","title":"Sequenciador","text":"<p>O Sequenciador de funcionalidades auxilia na organiza\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o das funcionalidades e da sequ\u00eancia de valida\u00e7\u00e3o incremental de desenvolvimento do produto.</p> <p>Inicialmente tem-se as funcionalidades trabalhadas no MVP e em seguida seus incrementos subsequentes.</p> <p></p>"},{"location":"produto/visao/#mvp-canvas","title":"MVP CANVAS","text":"<p>Este \u00e9 um quadro visual que auxilia a alinhar e defnir a estrat\u00e9gia do MVP. Apresenta um resumo sobre o que foi discutido, o que comp\u00f5e o MVP e o que esperar dele.</p> <p></p>"},{"location":"produto/visao/#lean-inception_1","title":"Lean Inception","text":"<p>Para visualizar o mural completo acesse o Link.</p>"},{"location":"produto/visao/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>MJV Team. Lean inception: conhe\u00e7a a metodologia por tr\u00e1s de um MVP de sucesso. Dispon\u00edvel em Link. Acesso em: 11 dez. 2022.</p> <p>EMANOELE, Alicia. Lean Inception: como alinhar pessoas e criar produtos de forma enxuta!. Dispon\u00edvel em Link. Acesso em: 11 dez. 2022.</p> <p>Documento de Vis\u00e3o. Dispon\u00edvel em Doc de vis\u00e3o 2022.1. Acesso em: 11 dez. 2022.</p>"},{"location":"produto/visao/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 11/12/2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Emily Dias"},{"location":"sprints/sprint-1/","title":"Sprint 1","text":""},{"location":"sprints/sprint-1/#sprint-1","title":"Sprint 1","text":""},{"location":"sprints/sprint-1/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Mobile: Consumir api, e continuar os ajustes do novo mobile</li> <li>Web: Foco em criar telas de informa\u00e7\u00f5es e criar CRUD da biblioteca de peixes</li> <li>Prototipa\u00e7\u00e3o: Desenhar fluxos mobile e prototipo de baixa fidelidade</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-1/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o das atividades da semana. In\u00edcio em 06/12/2022. </li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Pontua\u00e7\u00e3o 1 - Crud de gerencia biblioteca Thiago e Wallyson 3 2 - Adicionar tela de informa\u00e7\u00f5es no web Washignton, Gabriel e Marcelo 5 3 - Conectar a api no mobile Gustavo, Emily e Jo\u00e3o 3 4 - Adicionar recupera\u00e7\u00e3o de senha Weslley e Lucas 1 5 - Autentica\u00e7\u00e3o no uso das rotas Weslley e Lucas 5 6 - Documento arquitetura Emily 2 7 - Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade Eduarda 1 8 - Prot\u00f3tipo de alta fidelidade Eduarda 3 <p>Pontua\u00e7\u00e3o total estimada: 23</p>"},{"location":"sprints/sprint-1/#review","title":"Review","text":"<ul> <li>Encerramento das atividades da semana. Fechamento: 11/12/2022.</li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Status 1 - Crud de gerencia biblioteca Thiago e Wallyson - 2 - Adicionar tela de informa\u00e7\u00f5es no web Washignton, Gabriel e Marcelo - 3 - Conectar a api no mobile Gustavo,  Emily e Jo\u00e3o - 4 - Adicionar recupera\u00e7\u00e3o de senha Weslley e Lucas - 5 - Autentica\u00e7\u00e3o no uso das rotas Weslley e Lucas - 6 - Documento arquitetura Emily ok 7 - Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade Eduarda ok 8 - Prot\u00f3tipo de alta fidelidade Eduarda - <p>Pontua\u00e7\u00e3o total alcan\u00e7ada: 3</p>"},{"location":"sprints/sprint-1/#pontos-positivos","title":"Pontos positivos","text":"<ul> <li>O deploy est\u00e1 feito</li> <li>Est\u00e1 sendo adicionado o clean code</li> <li>Foram feitos prot\u00f3tipos do produto todo</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-1/#pontos-negativos","title":"Pontos negativos","text":"<ul> <li>Essa semana o professor ficou indispon\u00edvel e n\u00e3o tivemos reuni\u00e3o com PO por estar viajando</li> <li>Apanhando com testes</li> <li>Sprint come\u00e7ou quarta</li> <li>N\u00e3o foram feitas a maioria das tarefas</li> <li>Alguns pareamentos n\u00e3o ocorreram</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-1/#a-melhorar","title":"A melhorar","text":"<ul> <li>Falta de tempo</li> <li>Melhorar os pareamentos</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-2/","title":"Sprint 2","text":""},{"location":"sprints/sprint-2/#sprint-2","title":"Sprint 2","text":""},{"location":"sprints/sprint-2/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Mobile: Consumir api, e continuar os ajustes do novo mobile</li> <li>Web: Foco em criar telas de informa\u00e7\u00f5es e criar CRUD da biblioteca de peixes</li> <li>Prototipa\u00e7\u00e3o: Desenhar fluxos mobile e prototipo de baixa fidelidade</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-2/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o das atividades da semana. In\u00edcio em 14/12/2022. </li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Pontua\u00e7\u00e3o 1 - Crud de gerencia biblioteca Thiago e Wallyson 3 2 - Adicionar tela de informa\u00e7\u00f5es no web Washignton, Gabriel e Marcelo 5 3 - Conectar a api no mobile Gustavo e Jo\u00e3o 3 4 - Adicionar recupera\u00e7\u00e3o de senha Weslley e Lucas 1 5 - Refatorar tela de listagem web Emily e Gabriel 2 6 - Refatorar menu vertical web Eduarda e Marcelo 2 7 - Refatorar header web Emily 2 8 - Refatorar mobile novo layout tela de biblioteca de peixes Gustavo e Antunes 8 9 - Refatorar mobile novo layout tela de informa\u00e7\u00f5es Lucas e Wallyson 5 10 - Eu, como pesquisador desejo poder visualizar todas as informa\u00e7\u00f5es do registro ou log criados pelo  usu\u00e1rio para que eu possa avaliar os dados sobre ele Thiago e Washington 3 <p>Pontua\u00e7\u00e3o total estimada: 34</p>"},{"location":"sprints/sprint-2/#review","title":"Review","text":"<ul> <li>Encerramento das atividades da semana. Fechamento: 22/12/2022.</li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Status 1 - Crud de gerencia biblioteca Thiago e Wallyson ok 2 - Adicionar tela de informa\u00e7\u00f5es no web Washignton, Gabriel e Marcelo - 3 - Conectar a api no mobile Gustavo e Jo\u00e3o - 4 - Adicionar recupera\u00e7\u00e3o de senha Weslley e Lucas ok 5 - Refatorar tela de listagem web Emily e Gabriel ok 6 - Refatorar menu vertical web Eduarda e Marcelo ok 7 - Refatorar header web Emily ok 8 - Refatorar mobile novo layout tela de biblioteca de peixes Gustavo e Antunes - 9 - Refatorar mobile novo layout tela de informa\u00e7\u00f5es Lucas e Wallyson - 10 - Eu, como pesquisador desejo poder visualizar todas as informa\u00e7\u00f5es do registro ou log criados pelo  usu\u00e1rio para que eu possa avaliar os dados sobre ele Thiago e Washington ok <p>Pontua\u00e7\u00e3o total alcan\u00e7ada: 13</p>"},{"location":"sprints/sprint-2/#pontos-positivos","title":"Pontos positivos","text":"<ul> <li>Sexta come\u00e7a recesso</li> <li>Log e mapa de peixes est\u00e3o funcionando</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-2/#pontos-negativos","title":"Pontos negativos","text":"<ul> <li>Semana que vem n\u00e3o vai ter reuni\u00e3o com o cliente</li> <li>D\u00edvidas t\u00e9cnicas n\u00e3o foram terminadas</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-2/#a-melhorar","title":"A melhorar","text":"<ul> <li>Falta comentar os PRs</li> <li>Organizar quem da a review dos PRs</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-3/","title":"Sprint 3","text":""},{"location":"sprints/sprint-3/#sprint-3","title":"Sprint 3","text":""},{"location":"sprints/sprint-3/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Mobile: Continuar com a adi\u00e7\u00e3o das telas</li> <li>Web: Adicionar funcionalidade nova</li> <li>Prototipa\u00e7\u00e3o: Adicionar quest\u00e3o de recuperar senha</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-3/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o das atividades da semana. In\u00edcio em 29/12/2022. </li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Pontua\u00e7\u00e3o 1 - Ajustar EAP Eduarda 2 2 - Ajustar data do gr\u00e1fico de gantt Jo\u00e3o 2 3 - Ajustar hist\u00f3rias de usu\u00e1rio Gabriel e Thiago 2 4 - Ajustar documento de arquitetura Emily 2 5 - Ajustar documento de custo Washington 2 6 - Eu, como pescador desejo uma maneira de recuperar a senha para que eu possa ter acesso garantido \u00e0 minha conta (web) Weslley e Eduarda 2 7 - Eu, como pescador desejo uma maneira de recuperar a senha para que eu possa ter acesso garantido \u00e0 minha conta (mobile) Jo\u00e3o e Barbosa 2 8 - Adicionar modal de adicionar peixe na tela de listagem de peixe Emily e Wallyson 3 9 - Adicionar teste da tela de home Marcelo, Wallyson e Washington 3 10 - Adicionar testes da tela UserEdit (web) Lucas e Gabriel 3 11 - Refatorar a tela de login (web) Marcelo e Weslley 2 <p>Pontua\u00e7\u00e3o total estimada: 25</p>"},{"location":"sprints/sprint-3/#review","title":"Review","text":"<ul> <li>Encerramento das atividades da semana. Fechamento: 05/01/2022.</li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Status 1 - Ajustar EAP Eduarda - 2 - Ajustar data do gr\u00e1fico de gantt Jo\u00e3o - 3 - Ajustar hist\u00f3rias de usu\u00e1rio Gabriel e Thiago ok 4 - Ajustar documento de arquitetura Emily - 5 - Ajustar documento de custo Washington - 6 - Eu, como pescador desejo uma maneira de recuperar a senha para que eu possa ter acesso garantido \u00e0 minha conta (web) Weslley e Eduarda ok 7 - Eu, como pescador desejo uma maneira de recuperar a senha para que eu possa ter acesso garantido \u00e0 minha conta (mobile) Jo\u00e3o e Barbosa ok 8 - Adicionar modal de adicionar peixe na tela de listagem de peixe Emily e Wallyson - 9 - Adicionar teste da tela de home Marcelo, Wallyson e Washington - 10 - Adicionar testes da tela UserEdit (web) Lucas e Gabriel - 11 - Refatorar a tela de login (web) Marcelo e Weslley ok <p>Pontua\u00e7\u00e3o total alcan\u00e7ada: 8</p>"},{"location":"sprints/sprint-3/#pontos-positivos","title":"Pontos positivos","text":"<ul> <li>Teve tempo de descanso</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-3/#pontos-negativos","title":"Pontos negativos","text":"<ul> <li>D\u00edvidas t\u00e9cnicas</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-3/#a-melhorar","title":"A melhorar","text":"<ul> <li>Testes</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-4/","title":"Sprint 4","text":""},{"location":"sprints/sprint-4/#sprint-4","title":"Sprint 4","text":""},{"location":"sprints/sprint-4/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Mobile: Continuar com a adi\u00e7\u00e3o das telas</li> <li>Web: Adicionar funcionalidade nova</li> <li>Prototipa\u00e7\u00e3o: Fazer valida\u00e7\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-4/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o das atividades da semana.   In\u00edcio em 05/01/2023.</li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Pontua\u00e7\u00e3o 1 - Adicionar modal de adicionar peixe na tela de listagem de peixe Emily, Wallyson 3 2 - Arrumar a rota de editar o fishlog no back Weslley e Marcelo 3 3 - Ajustar EAP Eduarda 2 4 - Ajustar data do gr\u00e1fico de gantt Jo\u00e3o 2 5 - Adicionar teste de login/cadastro e ajustar o design novo (mobile) Thiago, Washington e Lucas 5 6 - P\u00e1gina de registro de peixe (mobile) Barbosa e Gabriel 5 7 - P\u00e1gina de informa\u00e7\u00f5es do peixe (mobile) Jo\u00e3o e Eduarda 5 8 - Adicionar teste da tela de home Marcelo, Wallyson e Washington 3 9 - Adicionar testes da tela UserEdit Lucas e Gabriel 3 10 - Alterar documento de arquitetura Emily 2 <p>Pontua\u00e7\u00e3o total estimada: 23</p>"},{"location":"sprints/sprint-4/#review","title":"Review","text":"<ul> <li>Encerramento das atividades da semana.   Fechamento: 12/01/2022.</li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Status 1 - Adicionar modal de adicionar peixe na tela de listagem de peixe Emily, Wallyson - 2 - Arrumar a rota de editar o fishlog no back Weslley e Marcelo ok 3 - Ajustar EAP Eduarda - 4 - Ajustar data do gr\u00e1fico de gantt Jo\u00e3o - 5 - Adicionar teste de login/cadastro e ajustar o design novo (mobile) Thiago, Washington e Lucas - 6 - P\u00e1gina de registro de peixe (mobile) Barbosa e Gabriel - 7 - P\u00e1gina de informa\u00e7\u00f5es do peixe (mobile) Jo\u00e3o e Eduarda - 8 - Adicionar teste da tela de home Marcelo, Wallyson e Washington - 9 - Adicionar testes da tela UserEdit Lucas e Gabriel - 10 - Alterar documento de arquitetura Emily ok <p>Pontua\u00e7\u00e3o total alcan\u00e7ada: 5</p>"},{"location":"sprints/sprint-4/#pontos-positivos","title":"Pontos positivos","text":"<ul> <li>Build do android gera o apk do aplicativo de forma autom\u00e1tica</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-4/#pontos-negativos","title":"Pontos negativos","text":"<ul> <li>Membros n\u00e3o participando das reuni\u00f5es</li> <li>Poucas entregas</li> <li>Pareamentos n\u00e3o funcionando</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-4/#a-melhorar","title":"A melhorar","text":"<ul> <li>Ter entregas</li> <li>Aprender testes</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-5/","title":"Sprint 5","text":""},{"location":"sprints/sprint-5/#sprint-5","title":"Sprint 5","text":""},{"location":"sprints/sprint-5/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Mobile: Continuar com a adi\u00e7\u00e3o das telas</li> <li>Web: Adicionar funcionalidade nova</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-5/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o das atividades da semana.   In\u00edcio em 12/01/2023.</li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Pontua\u00e7\u00e3o 1 - Adicionar modal de adicionar peixe na tela de listagem de peixe Emily e Wallyson 3 2 - Ajustar EAP Eduarda 2 3 - Ajustar data do gr\u00e1fico de gantt Jo\u00e3o 2 4 - Adicionar teste de login/cadastro e ajustar o design novo (mobile) Thiago, Washington 5 5 - Ajustar gera\u00e7\u00e3o do rawdata por PR Marcelo 2 6 - P\u00e1gina de registro de peixe (mobile) Barbosa e Gabriel 5 7 - P\u00e1gina de informa\u00e7\u00f5es do peixe (mobile) Jo\u00e3o e Eduarda 5 8 - Adicionar teste da tela de home Marcelo, Wallyson e Washington 3 9 - Adicionar testes da tela UserEdit Marcelo e Gabriel 5 10 - Tirar doc de user stories Emily 2 11 - Recuperar senha web Washington e Weslley 3 12 - Ajustar rotas da fishwiki (todas, quest\u00e3o de auth tbm) Weslley 2 13 - Configurar o cypress no sonar action Thiago 3 <p>Pontua\u00e7\u00e3o total estimada: 42</p>"},{"location":"sprints/sprint-5/#review","title":"Review","text":"<ul> <li>Encerramento das atividades da semana.   Fechamento: 19/01/2022.</li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Status 1 - Adicionar modal de adicionar peixe na tela de listagem de peixe Emily e Wallyson - 2 - Ajustar EAP Eduarda - 3 - Ajustar data do gr\u00e1fico de gantt Jo\u00e3o ok 4 - Adicionar teste de login/cadastro e ajustar o design novo (mobile) Thiago, Washington - 5 - Ajustar gera\u00e7\u00e3o do rawdata por PR Marcelo ok 6 - P\u00e1gina de registro de peixe (mobile) Barbosa e Gabriel - 7 - P\u00e1gina de informa\u00e7\u00f5es do peixe (mobile) Jo\u00e3o e Eduarda ok 8 - Adicionar teste da tela de home Marcelo, Wallyson e Washington - 9 - Adicionar testes da tela UserEdit Marcelo e Gabriel - 10 - Tirar doc de user stories Emily - 11 - Recuperar senha web Washington e Weslley ok 12 - Ajustar rotas da fishwiki (todas, quest\u00e3o de auth tbm) Weslley ok 13 - Configurar o cypress no sonar action Thiago - <p>Pontua\u00e7\u00e3o total alcan\u00e7ada: 14</p>"},{"location":"sprints/sprint-5/#pontos-positivos","title":"Pontos positivos","text":"<ul> <li>Conseguimos fechar mais issues</li> <li>Conseguimos avan\u00e7ar legal :)</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-5/#pontos-negativos","title":"Pontos negativos","text":"<ul> <li>Problema com testes</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-5/#a-melhorar","title":"A melhorar","text":"<ul> <li>Testes</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-6/","title":"Sprint 6","text":""},{"location":"sprints/sprint-6/#sprint-6","title":"Sprint 6","text":""},{"location":"sprints/sprint-6/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<ul> <li>Mobile: Continuar com a adi\u00e7\u00e3o das telas</li> <li>Web: Adicionar funcionalidade nova</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-6/#planejamento","title":"Planejamento","text":"<ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o das atividades da semana.   In\u00edcio em 19/01/2023.</li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Pontua\u00e7\u00e3o 1 - Configura\u00e7\u00e3o do notebook Marcelo e Thiago 3 2- Adicionar modal de adicionar peixe na tela de listagem de peixe Emily e Wallyson 3 3 - Arrumar roadmap Emily, Eduarda 2 4 - Arrumar documento de custo Washington 2 5 - Ajuste no carregamento da imagem Marcelo e Weslley 13 6 - Ajustar o mapa Jo\u00e3o e Gustavo 8 7 - Estilizar tela de novo registro Eduarda e Gabriel 5 8 - Ajustar JSON de biblioteca Thiago e Washington 3 9 - Testes de integra\u00e7\u00e3o no mobile , login, cadastro, biblioteca de peixes, card da biblioteca Lucas 13 <p>Pontua\u00e7\u00e3o total estimada: 53</p>"},{"location":"sprints/sprint-6/#review","title":"Review","text":"<ul> <li>Encerramento das atividades da semana.   Fechamento: 26/01/2022.</li> </ul> Issue Respons\u00e1vel Status 1 - Configura\u00e7\u00e3o do notebook Marcelo e Thiago ok 2- Adicionar modal de adicionar peixe na tela de listagem de peixe Emily e Wallyson ok 3 - Arrumar roadmap Emily, Eduarda - 4 - Arrumar documento de custo Washington - 5 - Ajuste no carregamento da imagem Marcelo e Weslley - 6 - Ajustar o mapa Jo\u00e3o e Gustavo - 7 - Estilizar tela de novo registro Eduarda e Gabriel - 8 - Ajustar JSON de biblioteca Thiago e Washington ok 9 - Testes de integra\u00e7\u00e3o no mobile , login, cadastro, biblioteca de peixes, card da biblioteca Lucas - <p>Pontua\u00e7\u00e3o total alcan\u00e7ada: 9</p>"},{"location":"sprints/sprint-6/#pontos-positivos","title":"Pontos positivos","text":"<ul> <li>Est\u00e1 acabando</li> <li>Adicionou estiliza\u00e7\u00e3o mobile em algumas telas</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-6/#pontos-negativos","title":"Pontos negativos","text":"<ul> <li>Ainda sem testes do mobile</li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint-6/#a-melhorar","title":"A melhorar","text":"<ul> <li>Testes</li> </ul>"}]}